來自品蔥:告香港同胞的話，堅持和理非到10月1日真的好重要

評論精彩，望抗爭者三思

再告香港同胞的話，堅持和理非到10月1日真的好重要

肥宅又來不近人情地潑冷水了。

自811後，肥宅就強調說要全面轉向和理非，力爭堅持到10月1日。有香港同胞表示黑警暴力無法忍，見到手足受傷被抓無法忍，肥宅表示百分百理解並感同身受，但主要策略還是應該要堅持，不能因感情因素就拋棄原本建立在理性分析上所得出的結論。還有大陸笨蛋竟然說對中共就是要以暴制暴。請用腳趾頭想一想，黑警能抓抗爭者，抗爭者不能抓黑警，黑警背後有港府中共源源不斷的人力物力財力支持，抗爭者抓一個少一個，傷一個少一個，等人抓完傷完，還拿什麼去抗爭。抗爭運動講究策略與耐心，這不是一天兩天，一個月兩個月就能完成的使命，更何況對手是中共。

先重溫下當前的策略和局面。

中共在不能啟動暴力鎮壓這個前提假設下，最佳策略是命令港府迅速抓人平亂。

那港府港警的執行策略也就一目瞭然，利用各種機會和條件，抓捕第一線勇武的抗爭者，即使不能抓到人，就使抗爭者受傷，從而達到使勇武抗爭者減員的目的。未來還可能出現黑警故意製造各種事端，或嫁禍或栽臓，從而找尋各種藉口進行抓人平亂。目前已被抓被傷的抗爭者有數百人，對抗爭者戰力的傷害其實已經很大了。

抗爭者在對手這個策略下，最佳最穩妥的策略就是堅持和理非到10月1日。

這次香港抗爭者的優勢在於天時地利人和。19香港不是89北京，內外交困的中共因國際壓力現在不能啟用武裝暴力鎮壓這個選項。國內經濟狀況脆弱不堪，對美貿易戰在824Trump公開稱習特勒為敵人後，已經完全進入全面爆發的狀態。中共那些只會政治鬥爭，動用武力的黑幫領導們現在處於智商完全不夠用的處境。而香港抗爭者仍然擁有香港眾多普通百姓的支持，還有國際上有道德良心的朋友們的支持。

抗爭者的劣勢在於可能不太瞭解中共的行為模式，也不太願意考慮接受來自非香港地區的建議與想法。這些肥宅都可以理解，最終如何去做如何實踐還是要交給香港同胞自己，但肥宅想說的話該說的話還是要說的。這也是肥宅要對自己的良心負責。

有人說，肥宅你是不是反對勇武。

不是的。如果能做到不受傷，不被抓，不減員的前提下，勇武下也很好，還能起到打擊黑警的效果。但實戰中肥宅相信這個前提應該是非常難實現的。所以肥宅覺得，救援幫助同胞後，對黑警打了就跑不要戀戰，應該是個不錯的選項。香港同胞都非常有智慧，此處不用肥宅多說。

還有人說，818和理非後，還是完全無反應沒用啊。

不是的。香港抗爭已超過2個月，不論是和理非還是勇武，對於五大訴求，港府到目前為止仍然沒有明確的回應。區別只是和理非後，港府可以不用開新聞發佈會，勇武后，可能不得不開一下，但實質問題仍然不會有回應。現在的港府在核心問題上做不了主，仍然要聽命中共，而中共又要港府先抓人平亂。

和理非絶不是無用的，和理非是香港抗爭者最有力量的武器。對內，每週例行的遊行就是對中共港府最有效的騷擾，中共港府一定覺得非常頭疼，又沒有有效對策，只能冷臉不理，但內心一定是非常焦慮的。隨着10月1日的日漸臨近，死要面子的中共領導們絶不會輕易地讓香港鬧到國慶日，一定會在未來5周的時間內有一些行動，我們可以靜觀其變，見招拆招。對外，國際媒體上，能保持持續的關注度和熱度，隨着事態的深入，會有越來越多的人關注到香港，重新思考這個世界的未來。

還有人說，你怎麼就知道未來5周中共一定會有行動。

不知道。肥宅最近重讀了一些關於中共還有64時期的歷史資料，對於權力的極度掌控欲和死要面子這兩個因素，影響了中共黑幫老大們許多重要決策。毛屠夫和鄧屠夫都可以僅僅因為說了他們不愛聽的話，或者讓他在國際上丟了面子，就把你徹底打倒，對你開槍掃射。越是權高位重的黑幫領導，就越在乎這兩點，習特勒很明顯也不例外。很難想像習特勒會在這未來的5周內不再做任何指示。

現在周周都有重要事發生，抗爭者完全可以以靜制動，堅持和理非，讓中共港府在未來5周內先出手，看看他們有什麼招，再做重要決定也不遲。好了，肥宅要回去做白日夢了。
5 提升 下沉 收藏 分享 2019-08-26
15 個評論
求小粉紅退散
你好，謝謝你。

不受傷，不被抓，不減員，這三不真的很重要。謝謝。

可能我本來是和理非，我是支持樓主的想法，而且和朋友求教下，也覺得每次抗爭是需要配合
《天時，地利，人和》。

人和有，但昨天失去了地利及天時。提出這點的人也有，但基於沒領袖，難以傳達，現在只能反省後檢討。
而且聚集同一點的人太多，前線跑時得不到最佳路線。
（不過在現場後，沒有宏觀視野，判斷上有困難）

當然，也不能什麼都不做，我想過要靠監控燈柱 + 政府的黑材料宣傳，務求得更多中立支持。這也順便增強這抗爭的持久力。

大家互相合作。但這只在理想，分配上有現實困難。

對了，也想詢問一下內地新聞。
我們香港看到有演員去了機場拍片。
2019-08-26 1 回覆
Iwantlive133
就怕9月份一來，很難熬不過十月
2019-08-25 0 回覆
en010272
堅持堅持再堅持
革命不是一天成功的

一天不行就一月
一月不行就一年
一年不行就十年
十年不行就百年

大陸人不相信TG能過百年
2019-08-26 0 回覆
aggie
8月那麼熱都扛得住，秋天至少舒服點
不建議太激烈，中共有找台階下的趨勢，可能以後不太會派公安警察去挑撥離間激化矛盾了吧。
細水長流吧。所謂10.1死線的說法也就是網上傳的，如果習近平拖字訣有耐心怎麼辦？
他想拖就陪他到聖誕節再說好了。
2019-08-26 4 回覆
vfmdsqznizf 回覆 求小粉紅退散
肥宅不知道你說的演員去機場拍片的新聞。如果是大陸的輿論宣傳，不論在牆內還是牆外，香港同胞完全不用去理會。大陸輿論宣傳主要針對的仍然是大陸牆內人。
2019-08-26 0 回覆
懦夫斯基
目前國際媒體正在不斷升溫，香港人要用國際媒體的報導不斷鼓勵自己，大陸人叫不醒，但是除大陸人之外的全世界都正在醒過來。
2019-08-25 3 回覆
FreedomAsia
不管是不是和理非都要堅持下去。
2019-08-26 0 回覆
求小粉紅退散
我也希望能堅持和平到10月1, 國際壓力真的不能小看
不過這兩天警察一直有新佈局, 我也不知怎說, 像是在迫示威者動手，把可以走的路封掉，不知他們是否又對香港改變戰略了。

被動的方式，推人入他們的局？
我不太懂戰略，也不太瞭解要怎破局。
2019-08-26 0 回覆
無聲的反抗
兄弟爬山，各自努力。不分化、不割席
2019-08-26 0 回覆
vfmdsqznizf 回覆 求小粉紅退散
825出水炮車了，這是越來越強硬的態度。
港府港警也許有一箭雙鵰的戰略。一方面繼續抓人傷人趕人的戰術，另一方面加強打擊力度，試圖激怒香港抗爭者，迫使你們因為激動的情緒將行動升級，然後就可以在後幾週進一步的一網打進。這也許會是一個陷阱。

破局的方式還是如我所說，等每次行動結束後，停幾天冷靜地休息一下，保持理性，不要被情緒沖昏頭腦，堅持和理非，在不受傷不被抓不減員的原則下，可以小範圍勇武下，但勇武絶對不能升級，勇武升級一定是掉入陷阱。
2019-08-25 0 回覆
蛋蛋很疼
說的好@無聲的反抗
兄弟爬山，各自努力。不分化、不割席
2019-08-26 0 回覆
vfmdsqznizf 回覆 aggie
中共強硬態度完全沒有變，港警出水炮車了，他們是想快速抓人平亂的。中共只在面對比自己強的對手時會選擇拖，比如美國。但香港在黑幫中共眼裡只是地方小弟，老大對於小弟是不會手軟的。
2019-08-26 0 回覆
observerIE 回覆 aggie
拖到聖誕節哈哈哈哈哈，我一直很嚴肅的，看這句話真的不禁笑了。
要是能拖到香港自己造出來航母原子彈f22最好哈哈哈，抱歉這個我一下子想到韓戰了
2019-08-26 0 回覆
DLLMCFH
5大訴求，缺一不可!
一日不接受這5大條件，香港人是不會散。
我們都已經準備長時期的文武戰鬥，看政府是先妥協還是我們先跪底!
2019-08-25 0 回覆
山有木兮
港鐵在遊行開始前就已經封鎖附近一帶的車站，限制民眾前往，警察武器不斷升級，今天更已經出動了水炮車和真槍（致命武器！），愛國黑社會刀手與日俱增而且毫無後果，臥底國安混入示威者，被補人士被虐打凌辱，白色恐怖不斷蔓延。請問要如何和平抗爭？用愛感化這些人？跪在地上祈求政府開恩？

保持理性，不要被情緒控制，好重要

自推

推，總之冇把柄

借位推，大家入黎討論下！！！

其實我地可唔可以自己開返個reddit咁既平台

逐少升級 慢慢玩
咩方法都好
總之要過10月1日

正如篇文所講
中共面對強大既敵人就係拖
我地都要學 師夷長技以制夷

push

咁長咪撚quote左之後打個pish la

堅持和理非就無咩可能，因為就算和理非都會畀popo打到仆街
無講如何都需要勇武頂住再退場
可以改變嘅係點做得高效啲，減少送頭

連香港既外國人都話黑警做得好差
和理非都攪到暴力收場
不過我地盡量唔好俾支那攞住少少野嚟宣傳就得

我非常同意佢嘅睇法
十月一號之前一定要「藏」同「忍」 。
勇武手足hold住，俾壓力支共，等到十月一號先爆都未為遲。

可以一個星期和理非 一個星期勇武 有時間抖下都係好事

如果十月一號之前俾佢拉哂前線
得返和理非
就無戲唱
和理非要上陣頂到十月一號，等勇武上場

佢講既係只要唔被捕就可以發揮作用

不戀戰

Push

推

自推啊